荷蘭電訊商設備發現涉華為後門程式

荷蘭電訊商設備發現涉華為後門程式

【Now新聞台】有報道指，荷蘭情報部門在當地一間主要電訊商的華為網絡設備內，發現後門程式，正調查中國有否藉此展開間諜活動。華為對報道表示驚訝，但指不會回應事件。

荷蘭《人民報》引述情報與安全總局消息人士指，當局在其中一間主要電訊商所使用的華為網絡設備中，發現後門程式，可能被用以查閱顧客資料，當局正調查中國政府有否藉此展開間諜活動。

荷蘭情報與安全總局表示，不回應有關報道。

華為對報道表示驚訝，但指報道引述匿名消息，他們不會回應事件。

《人民報》引述華為代表指，華為遵守所在國家法規，不容許他人利用華為設備從事威脅網絡安全活動。

華為的5G技術被美國指可能危害網絡安全，華府一直游說歐洲國家在建設5G網絡時，不要使用華為的設備，其中英國政府早前開會，初步決定只在非核心部分容許使用華為產品。

但英國軍情六處前處長迪爾洛夫警告，華為若透過5G產品控制資訊及通話，等同向一個國家行使權力，將對英國構成嚴重威脅，促請首相文翠珊重新考慮。

首相府回應時表示，當局正研究最合適政策，有決定時會宣布。

法國總統馬克龍表示，他不會向美國壓力屈服，禁止華為參與當地的5G網絡建設。

德國總理默克爾則重申，柏林當局的政策是所有競投5G牌照的公司，都要符合當局定下的條件。

行船爭解纜
後門佢裝先

其實資料點都會查閱到架啦用咩都係架啦

《人民報》引述華為代表指，華為遵守所在國家法規，不容許他人利用華為設備從事威脅網絡安全活動。

得華為可以睇

沒事兒

華為對報道表示驚訝，但指不會回應事件。
比人捉到 緊係唔出聲好過啦

🇫🇷佬好on9

生產晶片技術係荷蘭

唔黑就假

我都睇到呢個字眼

表示驚訝，但不作回應？？
即= 嘩。。。沒事兒

中國是祖國，不是他人
又贏

中法德 vs 美英俄

唔回應即是。。。。。無事了

表示驚訝 = 咁都比你發現到

我